【黃色媒體圈】不如做好最壞準備，啟動一個不靠大氣電波壟斷的TVHK

記唔記得武漢肺炎嘅民間資訊網站？

仲有區議會投票指南？

開發團隊再次歸來
今次搞嘅係open source電視平台 -- TVHK
價格更低：採用BitTorrent點對點 (P2P) 技術，省卻數據寄存費用
廣及全民：電視平台聯盟制度，讓香港人享受無審查的資訊及視聽娛樂
增加收入：創作者及商店可透過廣告賺取收入
廣告機遇：推廣產品及服務可遍及各行各業，機遇更大
接觸面廣：區議會可利用平台，向選區展示工作成績
支持運動：社會運動人士可透過平台宣傳活動

政府又打壓RTHK。無限期停製《頭條新聞》。甚至將已製作節目下架。香港人的言論自由再受重擊。當我們說，要Liberate HK，我們可能連家中的TV Screen都Liberate不了。
既然RTHK就死，不如做好最壞準備，啟動一個不靠大氣電波壟斷的TVHK? (唔係王維基果個！）
tvhk是一個透過軟件 + 硬件製作及播放店內 + 手機 + 網上電視節目的平台，分為兩部分：
一個類似YouTube的影片網站（電腦及手機版）
電視機頂盒（創作者及社區版）
軟件：使用開源（open source）軟件
硬件：使用時興的自製迷你電腦，以及能容易買到、已下載定製軟件的Android TV Box
tvhk會⋯⋯
創造一個交叉銷售網絡的聯盟
與YouTube共存並用，相得益彰
讓其他「黃色平台」在此整合宣傳工作，推廣生意更輕鬆
詳細介紹︰
English

( )
中文

唔係好明但推左先

push

支持黃色電視台

佢哋ppt有解釋

雖然睇完都唔係好明
主要係見開發團隊一直以來咁有心推定先

有無IT朋友解釋下

up

裝apps？唔係好多電視支援到喎

推

純觀眾支持

梁家榮任期下年8月完結
港共到時就揾個奶共人士上任
港台正式玩完
大家作好心理準備

硬件：使用時興的自製迷你電腦，以及能容易買到、已下載定製軟件的Android TV Box

價錢上點睇

絕對支持

支持先

喺黃店出售大量預先flash好的raspberry板就得

要點做，有咩要大家幫手，講！

香港人，be water

資金從何來？
收月費？Breakeven point要幾多户 每户幾多錢？
廣告？你有冇先調查潛在客戶？
營運媒體唔係咁易做到自負盈虧 蘋果告急
HKTV 轉型
如果只可做自己人生意，除非真係權勢人財都站在己方，否則只會塘水滾塘魚，食之無味 棄之可惜。
不過你收月費，我都肯睇

要幫手出聲

有樣嘢叫做飛駁器

未來計劃

於台灣生產機頂盒
與Peertube / WebTorrent研究開發直播方案
與傳統媒體合作，合併平台
尋求互聯網服務供應商（如香港寬頻 + MyTV Super）的贊助或聯手推廣

支援chrome cast同AirPlay?

你講嘅資金係針對乜嘢先
創作者，定平台？
其實依家嘅模式
似係轉播Youtube

個平台就開源嘅
應該係唔收錢，g0v團隊係靠眾籌補貼

至於創作者的話
一靠廣告
二靠收費內容及會員制（而無YouTube的限制或削減收益分成問題）

同埋有講到未來會考慮同傳統媒體合作

利申唔係開發團體成員，都係睇份ppt答你

現階段可能同Youtube嘅連繫比較大（雖然最終應該係想同YouTube平行發展

Push

唔係好明，不過推咗先

咪即係變相機頂盒

Viu tv都唔夠多人睇
仲點自己搞個電視台

MyTV super

留名跟進

點實行先係重點

支持

當年wiki wong咪信咗你班友搞網上hktv
結果

推呀

走得太前啦
上面好多師兄講得啱
ViuTV 唔夠客 蘋果吿急 HKTV放棄
注定係行唔多通
不如一步步嚟
先諗方法取代YouTube
做一個香港人黃平台 夠節目同Views 先再諗滲透

取代 YouTube既方向係好既，不過 CDN 既 operation cost 真係唔係講笑，好燒錢

個問題係點樣可以起到個媒體生態
啲錢可以點樣畀返 content creator

YouTube 嘅問題係佢可以黃標 videos
個主權唔喺我哋手

如果唔用 YouTube
一係用現有嘅平台
一係自己起過個

YouTube 以外嘅平台：

好難

開台未

支持, 不過最後應該都唔會搞得成!!

9點半播達哥
連登仔最愛達哥 連登愛即係黃色圈愛

搞網台咪得囉。

那有錢

個定位係multi channels network
主要對象並唔係深黃同溫層，而係淺黃、淺藍人士。香港同埋海外華人。
Hosting既成本主要透過crowdsourcing 去seed。

Peertube 已經解決咗你所講嘅問題，但係要喺佢嘅code base 上再做多啲 payment gateway / authentication 嘅功能

BitTorrent 解決到Operation cost 既問題。

定位係 multi channels network 嘅形式，並唔係一開始就自己製作節目。
Apple TV / Netflix 都行呢個model

已經有demo unit

並唔係搞電視台，你可以當佢係取代大氣電波，靠Internet 去curate 現時唔同嘅content

Raspberry Pi 都太貴

Chromecast / AirPlay 係呢個use case 佢正左反向

技術上可行，不過要實際運作要多d 測試去支持，要幾多固定seed先支持到同時多人觀看

而家 load 條片， 由 buffering 到播慢d都俾人 close window

There’s an operation model to sustain the number of seeds at the moment

so, you got a proved model. then what's the next step?

Immediate work

Some UI / UX work

An RSS generating server side app to bundle .torrents files

Possibly a Patreon addon

Polish up on deployment

Penetration test

Possibly some sort of CDN on API server

Lots of marketing and channel liaison (invite media to participate)

A website to tell what it is

Medium term

Refined CMS for content curation

Payment gateway / authentication

Redesign hardware for mass production

樓上講一步步黎 非常同意 先廣泛應用有一定收市吸廣告 再upgrade 到最終目標

HKTV 2.0